[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_{8} 16 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 100 )일 때, (a_1 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "91",
        "choice2": "93",
        "choice3": "95",
        "choice4": "97",
        "choice5": "99",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(0 leq x < 2 pi )일 때, 방정식 ( sin 4x frac{1}{2} )의 서로 다른 실근의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( int_{2}^{ 2}(x^3 + 3x^2)dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 16 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( lim_{x to 2^{+}} f(x) + lim_{x to 2^{ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 )",
        "choice2": "(5 )",
        "choice3": "(4 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 연속일 때, (a b ) 의 값은? (단, (a ), (b ) 는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 일반항이 [ a_n begin{cases} frac{(n+1)^2}{2} & (n이 홀수인 경우) frac{n^2}{2} + n + 1 & (n이 짝수인 경우) end{cases} ] 일 때, ( sum_{n 1}^{10} a_n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "235",
        "choice2": "240",
        "choice3": "245",
        "choice4": "250",
        "choice5": "255",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 (y x^3 3x^2 9x )와 직선 (y k )가 서로 다른 세 점에서 만나도록 하는 정수 (k )의 최댓값을 (M ), 최솟값을 (m )이라 할 때, (M m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "27",
        "choice2": "28",
        "choice3": "29",
        "choice4": "30",
        "choice5": "31",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "최고차항의 계수가 ( 3 )인 삼차함수 (y f(x) )의 그래프 위의 점 ((2, f(2)) )에서의 접선 (y g(x) )가 곡선 (y f(x) )와 원점에서 만난다. 곡선 (y f(x) )와 직선 (y g(x) )로 둘러싸인 도형의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{15}{4} )",
        "choice3": "(4 )",
        "choice4": "( frac{17}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(n) ), ( g(n) )이라 하고, (다)에 알맞은 수를 ( r )라 할 때, ( f(1) + g(2) + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "105",
        "choice2": "110",
        "choice3": "115",
        "choice4": "120",
        "choice5": "125",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 두 점 ( O, O' )을 각각 중심으로 하고 반지름의 길이가 3인 두 원 ( O, O' )이 한 평면 위에 있다. 두 원 ( O, O' )이 만나는 점을 각각 ( A, B )라 할 때, ( angle AOB frac{5}{6} pi ) 이다. 원 ( O )의 외부와 원 ( O' )의 내부의 공통부분의 넓이를 ( S_1 ), 마름모 ( AOB O' )의 넓이를 ( S_2 )라 할 때, ( S_1 S_2 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} pi )",
        "choice2": "( frac{4}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{17}{12} pi )",
        "choice4": "( frac{3}{2} pi )",
        "choice5": "( frac{19}{12} pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 다항함수 (f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. [ begin{aligned} & text{(가)} quad lim_{x to 1} frac{f(x) g(x)}{x 1} 5 & text{(나)} quad lim_{x to 1} frac{f(x) + g(x) 2f(1)}{x 1} 7 end{aligned} ] 두 실수 (a, b )에 대하여 ( lim_{x to 1} frac{f(x) a}{x 1} b times g(1) ) 일 때, (ab )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(f(x) begin{cases} 2^x & text{(x<3)} left( frac{1}{4} right)^{x+a} left( frac{1}{4} right)^{3+a}+8 & text{(x≥3)} end{cases} ) 에 대하여 곡선 (y f(x) ) 위의 점 중에서 (y ) 좌표가 정수인 점의 개수가 23일 때, 정수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 7 )",
        "choice2": "( 6 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 3 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) f(x) + |f'(x)| )라 할 때, 두 함수 ( f(x) ), ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(0) g(0) 0 ) (나) 방정식 ( f(x) 0 )은 양의 실근을 갖는다. (다) 방정식 ( |f(x)| 4 )의 서로 다른 실근의 개수는 3이다. ( g(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 5 ), ( overline{BC} 4 ), ( cos ( angle ABC) frac{1}{8} )인 삼각형 ABC가 있다. ( angle ABC )의 이등분선과 ( angle CAB )의 이등분선이 만나는 점을 D, 선분 BD의 연장선과 삼각형 ABC의 외접원이 만나는 점을 E라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "함수 (f(x)g(x) )의 (x 0 )에서의 미분계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 이차부등식 ( 3x^2 2( log_2 n)x + log_2 n > 0 ) 이 성립하도록 하는 자연수 (n )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( F(x) )의 도함수 ( f(x) )가 [ f(x) begin{cases} 2x & (x < 0) k(2x x^2) & (x geq 0) end{cases} ] 이다. ( F(2) F( 3) 21 )일 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_1 2, a_2 4 )이고 2 이상의 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} S_n a_n S_{n+1} ) 이 성립할 때, (S_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 162
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "실수 (m )에 대하여 직선 (y mx )와 함수 (f(x) 2x + 3 + |x 1| )의 그래프의 교점의 개수를 (g(m) )이라 하자. 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (h(x) )에 대하여 함수 (g(x)h(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속일 때, (h(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 삼각형 ABC, ABD의 외접원의 반지름의 길이를 각각 ( r ), ( R )라 할 때, ( 4(R^2 r^2) times sin^2( angle CAB) 51 )이다. ( overline{AC}^2 )의 값을 구하시오. (단, ( angle CAB < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( g(0) g( 4) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{10n^3 1}}{{(n + 2)(2n^2 + 3)}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 일반항이 (a_n left( frac{x^2 4x}{5} right)^n ) 일 때, 수열 ( {a_n } )이 수렴하도록 하는 모든 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "모든 항이 양수인 수열 ( { a_n } ) 이 모든 자연수 ( n ) 에 대하여 [ a_{n+1} a_1 a_n ] 을 만족시킨다. ( lim_{n to infty} frac{3a_{n+3} 5}{2a_{n}+1} 12 )일 때, (a_1 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (2n^2 3 < a_n < 2n^2 + 4 )를 만족시킨다. 수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, ( lim_{{n to infty}} frac{S_n}{n^3} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{5}{6} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{7}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^n frac{a_k}{(k 1)!} frac{3}{(n+2)!} ] 을 만족시킨다. ( lim_{n to infty} (a_1 + n^2 a_n) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( angle A 90^ circ ), ( AB 2 ), ( CA n )인 삼각형 ( ABC )에서 ( angle A )의 이등분선이 선분 ( BC )와 만나는 점을 ( D )라 하자. 선분 ( CD )의 길이를 ( a_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} (n a_n) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "(2 sqrt{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 (n )에 대하여 곡선 (y x^2 ) 위의 점 (P_n(2n, 4n^2) )에서의 접선과 수직이고 점 (Q_n(0, 2n^2) )을 지나는 직선을 (l_n )이라 하자. 점 (P_n )을 지나고 점 (Q_n )에서 직선 (l_n )과 접하는 원을 (C_n )이라 할 때, 원점을 지나고 원 (C_n )의 넓이를 이등분하는 직선의 기울기를 (a_n )이라 하자. ( lim_{n to infty} frac{a_n}{n} ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 삼차함수 ( f(x) x(x n)(x 3n^2) )이 극대가 되는 ( x )를 ( a_n )이라 하자. ( x )에 대한 방정식 ( f(x) f(a_n) )의 근 중에서 ( a_n )이 아닌 근을 ( b_n )이라 할 때, [ lim_{{n to infty}} frac{a_n b_n}{n^3} frac{q}{p} ] 이다. ( p+q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 5,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    }
]